警方打擊使用無牌電動單車 上水拉一人

行動中截獲的電動單車。警方提供圖片

新界北總區交通部執行及管制組，聯同上水分區特遣隊人員，今日上午進行打擊無牌電動車輛行動，針對區內違法使用無牌電動車輛的情況。

早上7時10分，警員在沙頭角公路行人路上，發現一名59歲姓馮男子，駕駛一輛懷疑電動單車，於是上前截查。經初步調查後，他涉嫌駕駛時沒有第三者風險保險、駕駛未有登記車輛及在沒有戴上防護頭盔的情況下駕駛電單車被捕。

該名被捕男子現正被扣留調查；有關的電動單車已被送往車輛扣留中心作進一步檢查。

警方提醒市民，電動可移動工具不宜與一般汽車共同使用路面，亦不適合在行人道或單車徑上使用，在道路、行人路及單車徑上使用未經登記及領牌的電動可移動工具可能違反香港法例第374章《道路交通條例》及其他相關法例，市民勿以身試法。

做得好

呢隻醒目既見到著制服既時候扮踩已經過骨
單輪or 滑板果種扮唔到先抵死
元朗同大埔最多, 反而上水少d

早上7時10分
d 記者咁快收到風
呢d case 仲要扣留咁耐, 唔係充公, 落完口供等上庭咋咩